黃之鋒控警方非法禁錮

黃之鋒控警方非法禁錮 案件押後至明年初

即時要聞 2017-11-06 15:37:07 HKT

黃之鋒（伍嘉豪攝）(蘋果日報)
香港眾志秘書長黃之鋒今年7.1在灣仔金紫荊廣場示威，稱遭警方在非拘捕情況拉扯他上車及鎖手銬，他認為屬非法禁錮，向警務處處長索償4.5萬元。案件今在小額錢債審裁處提訊，惟因獲准保釋外出的黃之鋒未修改好申索文件，法庭押後至明年1月19日再訊。

本案上次在8月聆訊時排期於今天再訊，讓申索人黃之鋒將被告由警務處處長改為代表所有政府部門處理訴訟的律政司司長，及將申索人名字刪去「Joshua」。黃之鋒其後因重奪公民廣場案被改判監禁，至上月底獲准保釋外出。黃今在庭外坦承「啱啱出嚟」未及處理本案，據知他在新呈交法庭的文件中，向審裁官就引致本案延誤致歉。

另外，黃在新文件引用兩個案例分別支持自己的索償理據及申索金額數目，分別為梁國雄2000年返港被捕後遭腰纏鐵鏈案，以及大廈看更霍兆榮因不肯拍存檔照片而被廉政公署人員扣喉揸頸案。根據入稟狀，黃之鋒追討人身侵害及聲譽受損各2萬元賠償，另加懲罰性賠償5,000元。

如果係非法禁錮咁警察有冇牽涉刑事成分?

禿鷹：你哋無做錯到

其實喺獨裁政權下, 應該取消警察自動成為誠實可靠既證人

法官唔係咁睇

左膠黃之鋒

點呀五毛

其實基於乜野有呢個信念?

咁勤力呀

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

極右派政治家：關愛座底已起, 電話號碼流出

佢都坐左政治監
呢個時勢如果佢唔再割蓆，我會包容下佢

罕見五毛小翁翁

基於法官入左共產黨

察濫權無罪化的制度

週五 2015-07-31 tsingsuihk
廣告

警察濫權無罪化的制度

廣告

「暗角七警」、朱經緯犯案至今仍未見起訴，那邊廂裁判法院卻有「以胸襲警」的荒謬判決，一句「法治崩壞」，雖不中亦不遠矣。很多人憤怒的同時，或許都想知道當前的法律制度到底出了甚麼錯，以致黑警總能逍遙法外，而示威者卻往往要單方面承受刑責指控。

一個結構性的原因，是香港的司法機關在刑事程序中只是被動地接受案件，檢控權利在行政機關——執法部門和律政司——手上。法庭在刑法中的裁斷、定罪權力是否能有任何角色，幾乎完全取決於行政機關是否作出起訴、將案件呈交法庭。（雖有私人刑事傳票，行政機關的決定亦可被司法覆核挑戰，但成本和難度極高，可說是不設實際。）這其實是普通法adversarial system揉合現代國家機關壟斷刑事起訴權的結果，法庭在程序中保持被動角色，只根據行政機關的起訴決定對提呈的案件作聆訊。因此，一旦行政機關腐敗，操弄起訴權，被動的司法機關所能做的其實十分有限。

起訴權以外，行政機關所實際壟斷的，還有搜證權。在「無合理疑點」的極高刑事定罪門檻下，要成功定罪，往往需要大量資源搜證。為使整個刑法制度能運作，法律給予執法部門大量一般人所沒有的搜證特權，而搜證亦是受薪執法者的工作之一。配合「無合理疑點」的定罪門檻而以公共資源搜證，其實也是現代國家的常見模式。問題在於，當搜證權被刻意不去行使時，「無合理疑點」的定罪門檻就會諷刺地成為制度不公義的一部份（更遑論起訴權是否也被操弄），整個刑法制度的運作就會崩潰。

換言之，只要行政機關——特別是執法部門——不搜證不起訴，司法機關在刑事程序中的角色就會完全被架空。香港的黑警正是在做這樣的事：只要對同袍的一切執法不公不搜證不起訴，就算客觀而言證據多麼確鑿，法庭的定罪權力也完全無用武之地。而一旦無法定罪，一切濫權行為皆無罪。在這情況下，司法制度對受害者的幫助，基本上僅限於民事索償（除非對不搜證不起訴的行政決定作司法覆核）。

至於黑警慣於給假口供老屈被告的問題，其實更加麻煩。一來即使法庭裁定相關證供不可信，對於他們的妨礙司法公正之舉行政機關能繼續奉行不搜證不起訴政策；二來若要刑法制度能夠運作（或最少看起來能夠運作）——有效（或有效率地）將犯罪者定罪——對法庭來說執法者在一般情況下就不得不被假定為「誠實可靠的證人」。事實就是，最少在裁判法院這底層司法機關中，裁判官一直都是靠假定警察為「誠實可靠的證人」來規避「無合理疑點」定罪門檻所帶來的審訊困難，以「配合」執法部門處理輕微而常見的罪行。

黑警假口供問題，一言以蔽，雖然舉證責任在控方、舉證門檻是「無合理疑點」，但作為控方證人的警員全部「誠實可靠、證供可信」是一個default position。一切濕滯由此起

黃之鋒抵撚死 佢以前係我小學同學 戇鳩仔一名

歡迎極右派政治家通過嚴格標準上榜

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

極右派政治家：關愛座底已起, 電話號碼流出

on9五毛

黃之鋒坐左政治監又同歐美關係良好
睇佢之後造化 有冇機會同獨派合作

haha on9 jai

驚察咁都無事既話， 以後鐘意隨時禁錮邊個就邊個